計劃進修PhD/Research討論區(68) Unreasonable effectiveness of data

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

Post 58:

Post 59:

Post 60:

Post 61:

Post 62:

Post 63:

Post 64:

Post 65:

Post 66:

Post 67:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Elementary stochastic processes:
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics:
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models:
Multivariate:
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

秒

外國讀緊ug maths(pure同mathematical physic),take過yr2 chem 同 dse有讀過。最後覺得想讀phy多d,dse有讀同有take intro of physic.出年grad，想讀返phy或者讀上去,有咩方法?

GRE要溫幾耐?
唔敢裸考

IR/ political science

新人留名

有冇人讀左大半先quit
我已經頂唔順了

有冇巴打係日本讀PhD可以分享下?利申想報文科

搵番份工未
雙失唔易做

終於上返水
一到夏天周圍都係蟲
間屋日日都有黃蜂入黎 極不安

[member]香港啲research postgrad要做手續先可以喺sem 中返intern
一早有同學提我不過無為意 [／member]

有咩娛樂好做

[url]我老細成日話啲人send比佢啲CV都係爆4
我心諗唔同地方條比分curve都唔同
剩係係香港 科大條curve同其他條curve都唔同喇

但奈何啲transcript只會睇gpa [/url]

U自己收啊
我用快郵寄嘅
咁我今晚問問先

依度有冇巴打讀歷史可以分享下

Optogenetics都有興趣
最主要係想睇cellular scale既neural activity

新嚟新豬肉

Med student syndrome

WASHINGTON (AP) — The Trump administration plans to shorten the length of validity for some visas issued to Chinese citizens as part of President Donald Trump's effort to counter alleged theft of U.S. intellectual property by Beijing.

The changes begin June 11. The State Department says U.S. consular officers may limit how long visas are valid, rather than the usual practice of issuing them for the maximum possible length.

The State Department isn't giving specifics. But a U.S. official says instructions sent to U.S. embassies and consulates say Chinese graduate students will be limited to one-year visas if they are studying in fields like robotics, aviation and high-tech manufacturing. China identified those areas as priorities in its "Made in China" 2025 manufacturing plan.

The official wasn't authorized to comment publicly and requested anonymity.

去美帝讀書要及時

Exac7ly 對於我呢D無女朋友既 真係無所謂

not sure
但估計香港唔會避到

如果真係開
下場應該都同港大數學天文一樣

呢排都諗緊MPhil完後好唔好專戰美帝

sad but true
都見過幾多case都係牛劍PhD然後得pt lecturer
美國番黎好似易d搶到AP

同意其實唔應該睇名

[url]
[/url]

[url]
[/url]

[url]
[/url]

但係就咁睇HKU同CU個math 同 phy 個staff list
都幾傾向請番phD係讀美帝名校既人 歐洲真係少請

我意思係 如果出去讀完phD而又想番番黎發展的話
去歐洲讀書好似真係冇咁好

and

沖完個靚涼就睇

冰島表現有驚喜

12碼都唔入

想問下大家點睇HKU-KCL joint PhD?我想做Educational & Developmental Psychology果方面嘅research
同埋應該做幾年野先入PhD定係fresh grad即入？

係 我擇偶條件第一項係唔好有博士學位

乜唔係所有field都係咁咩

有無biochem既朋友仔
對前路有d迷惘
利申: ug

好悶

點解你哋會冇嘢做

Me

why downvote

小弟暑假會去果邊lab返陣
你係果邊讀緊書？

其實我唔太明呢句既深意

btw，有得睇埋子華先走 雖然佢downgraded 左